（中国特色社會主義精彩演繹）武漢教授長期吹奏中共 患癌籌錢反遭打壓

武漢大學馬克思主義學院教授曹亞雄，一直擁護中國共產黨，並積極參與孔子學院教學和一帶一路宣傳。不料近期因罹患癌症無錢醫治，公開向社會求助眾籌。但當局卻認為此舉不利於黨的形象，向其家人施壓。曹亞雄的同事也都紛紛與他割席避免捲入政治風波。

近期，一則「武大教授患癌，靠網路眾籌醫藥費30萬」的消息引發廣大網友的關注。根據大陸官媒報導，求助者曹亞雄是武漢大學馬克思主義學院博導，因患癌確曾公開籌款30萬用於治療。曹在眾籌網站「輕鬆籌」上發求救消息稱，前期已經花費近40萬元（人民幣）的治療費用，家裡傾盡所有為其治療，但癌細胞已腦轉移，後續治療費用更是無法想像。迫不得已他只能向公眾求助，籌款目標為30萬元（人民幣），目前已經完成籌款，幫助次數超過3700次。

大學教授籌款治病的消息一出，立即引發大陸網友熱議：「大學教授都傾家蕩產了，農民要得這病該咋辦呢？」「教授都需要眾籌？老百姓情何以堪。」「教師籌款的速度、人數，真是有夠驚人的了。」「死那麼可怕嗎？如果不信神，多活幾年能咋的？如果信有神，死了進天堂，也不用怕。」「全國6億人月薪不到1000，大教授怎麼好意思問老百姓要錢。」

也有海外網友說：「諷刺不諷刺，研究社會主義優越性的沒錢看病。為黨天天唱讚歌，病死習主席也不管。」「曹亞雄最擅長從世界領域來分析社會主義的必然性，社會主義是資本主義的掘墓人。」「到底什麼是《特色社會主義》？曹教授研究一輩子，終於用生命找到答案了。」

自由亞洲電臺13日報導指，曹亞雄長期擁護中國共產黨，卻因患癌無錢治病求助眾籌30萬引起廣泛關注而遭當局打壓。在官方介入後，迅速歸於沉寂。

據報，官方疑透過武漢大學向曹亞雄及其家人施壓，曹家被迫保持沉默。外媒記者多次撥打曹亞雄妻子的手機，但她一直拒絕接聽。有知情人透露，她可能因為被警告，也不敢輕易接聽來自海外的電話。

而包括武漢大學、相關部門、以及他的同事，都無意對曹亞雄的遭遇表達關注，甚至紛紛與之保持距離。

報導中還指，官方介入曹亞雄的公開求助，是避免給敵對勢力遞刀子，讓曹亞雄親身宣傳多年的中國制度的優越性受到質疑。官方還承諾會對其治療提供幫助，但實際情況不明。記者致電武漢大學相關單位查詢時，對方明確表示目前沒有相關安排。

公開資料顯示，曹亞雄，1968年生，湖北黃梅人，法學博士，哲學博士後，武漢大學馬克思主義學院教授，博士生導師。研究方向為科學社會主義與國際共產主義運動。曾在荷蘭自由大學訪學6個月，英國華威大學訪學18個月。他一直為中共意識形態提供理論支持，並鼓吹中共製度優越性，參與了中共在中亞的一帶一路計畫，並為中國官方在哈薩克等地的孔子學院提供教學。

党会保佑你 同志

都死㗎啦，唔可以浪費國家資源

天遣

究竟要點樣諗先會覺得不利於黨既形象
平時貪埋咁多錢，搵幾條友出黎夾比佢都夠14億打幾日飛機啦

先後獲習主席和毛主席接見

共產=善用資源

你患癌即係就死=救返哂藥費=垃圾

所以符合國情

中國人永遠唔會一個理由
你點樣愛共產黨, 共產黨都係當你韭菜, 終有一日收割你

你真係抵撚死

「到底什麼是《中國特色社會主義》？曹教授研究一輩子，終於用生命找到答案了。」

国家只需要健康的走狗，病的啥要幹嘛？

社會主義鐵拳

黐共黐到癌上腦, 抵喇

依啲人一旦比中共跣過一獲清醒過後日後最撚反共係佢地
不過有命先算啦

正啦大陸退休年齡同死亡年齡係相差無幾
真係開心

我有無睇錯
30萬要3700個人籌
除開每人80蚊左右

Karma

因為教授都冇錢醫病

你睇香港啲學者如果爬到上教授嘅位
有層樓係基本
再加儲蓄
幾十萬實拎到出嚟

最大社會主義國家睇病要眾籌
仲好意思笑美國睇醫生貴
Btw佢冇買保險

共產主義鐵拳

燭台燈下暗，終於比佢見到用咗一世人尋求嘅真理
死都死得快樂

中國特色

奶共奶到咁都係得幾十萬，佢都叫失敗啦